有冇人知井陘之戰韓信點解會贏?

唔係背水列陣，置死地而後生咁簡單
佢係有派輕裝突擊趙軍主營
主力同敵軍僵持不下
趙軍回師休息之時見到大營被佔
戰意盡失
韓信趁機內外夾擊
先至大獲全勝

大家要借古鑑今

大佬阿 有槍架

照搬兵法戰例咪即係趙括同馬謖囉
從後擾敵有好多種方法架嘛

姐係咁
趙軍有弓箭
韓信都有

我淨係知越南共產黨係用石頭掉美軍

秦軍援兵趕到救白起趙括先輸
馬謖又唔想丞相指令

解救中大學生 唯有各區開花時直接動搖政權嘅根本！